\chapter{Vorwort}
Auf das Thema Naturschutzgebiete sind wir gekommen, da wir beide damit zu tun haben.
Veit hat in der Spezialwoche der Kantonsschule Wohlen mehrere Naturschutzgebiete im Freiamt
kennengelernt, als er darauf Arbeitseinsätze verrichtete.
Sandro ist beim Jugendnaturschutz Freiamt, der Jugendsektion von Pro Natura, dort hat er
auch schon Exkursionen zum Biber und zu Amphibien durchgeführt. Deshalb haben wir uns für Amphibien 
entschieden, als es darum ging zu spezifizieren, für welche Tiere wir Naturschutzgebiete
suchen wollten.

Bei unserer Arbeit wurden wir von verschiedenen Leuten und Institutionen unterstützt, denen wir hier
danken wollen:
\begin{itemize}
    \item Matthias Bossart, unserem Betreuer
    \item Nando Foppa, unserem Co-Betreuer
    \item Dem Kanton Aargau, für die Bereitstellung und Aufbereitung diverser Datensätze
    \item Isabelle Flöss, für die Bereitstellung von Datensätzen zum Amphibienmonitoring im Kanton Aargau
\end{itemize}
